[意粉師] 港式卡邦尼寬條麵

港式卡邦尼寬條麵 其實即係落cream 既carbonara
不過唔好走住 雖然唔正宗
但落cream既carbonara 其實都幾好食咖

製成品

睇下條片喇同埋記得訂閱我呀

首先切左白菌，洋蔥同埋煙肉先

之後煮滾一煲水，大概800ml，煮寬條麵煮4分鐘

將切好左既煙肉，白菌同洋蔥炒香

跟住就落白酒煮大概30秒
再落意粉水，淡忌廉，鹽同黑胡椒
加埋寬條麵煮多兩分鐘
仲可以加d parmesan cheese

煮到收汁就可以熄火，落埋蛋黃，撈勻就食得喇

食評: 啲配菜炒到好香好好味，寬條麵索哂汁，食到lam lam 脷

可以既follow埋我fb同ig喇

Facebook:

Instagram:

2020黃店月餅集中討論區(2)

忌廉煙肉磨菇意粉

係
但加多隻蛋黃

push

有忌廉
唔正宗

係 唔正宗 但都好味

利申: 正宗同唔正宗都鍾意食

仲未有是靚晚既

我好撚鐘意食卡邦拿

好 好似幾正

諗起之前返cafe pt
個客係咁嘈正宗卡邦尼係冇磨菇
話幫佢換過碟都係咁嘈

你鍾意食正宗定唔正宗
正宗既蛋香好正 guanciale 個煙燻味一流

唔正宗落cream既就奶味重，但就多啲配料，豐富啲

好正咖 得閒都試下煮喇
又簡單

👍🏻

巴打識唔識整沙嗲汁

支持， 好味就得理得佢正唔正宗

正宗for me
蛋香

應該係唔正宗重芝士味＋煙肉最好
可以參考新蒲崗窩子

請問港式在邊??

正宗既卡邦尼應該得guanciale，Pecorino，黑胡椒，蛋黃同埋意粉
但我覺得每道菜去到唔同地方就會有所演變
唔洗話限死只可以落乜 唔可以落乜咁，煮到個味係好食咪得

落cream

淨係鐘意食港式卡邦尼
睇落好正

要正宗 就買張機票去意大利食
唔係果一百幾十蚊 就俾到你...

香港都有架 銅鑼灣有架做得好出色

煮滾椰汁 加紅咖哩醬 魚露 青檸汁 花生醬 糖 蒜蓉 鹽
之後再煮到杰身

想多d風味可以加啲香料 茴香，肉桂都得

係

因為唔正宗就唔食就會錯過左好多野食了

得幾種食材 但煮埋竟然可以咁好味
Pasta真係好正

重芝士好正

再瘋狂落芝士粉

其實我想講...梗有啲西客..持住食過2,3次高級野(唔代表一定"正宗") 就去挑剔人地呢樣果樣...
有蘑菇.又話人唔正宗...到冇蘑菇..又話俾左一百幾十..得pat 芝士,其他咩料都冇....

多謝
試過正宗carbonara 但唔鍾意？

係 真係要正宗 就要係當地煮先算係
誇張啲 就連唔同地方既水都會有分別

果啲人西姐 價錢係同味道成正比嘅
同埋一百幾十算咩錢

我食過involtini 幾正

係 賣得平但好食既pasta真係比較難搵

呢間超正 個肉咸香味勁出

不過我第一次食呢啲濕意粉唔慣 比我想像中淋

仲有個靚女姐姐介紹得幾詳盡

係咖 有啲人係咁
間間餐廳都唔同做法 唔洗成日都搵野黎踩既
煮到好食咪得

港式都好味

超肥

係香港搵舊靚芝士真係唔平，一份卡邦尼唔可以落少芝士

正

係呀 好似係用panchetta 唔肯定
但普通煙肉係完全冇得比
濕意粉意思係手工意粉？

個姐姐係幾正

剩係ham同埋芝士已經好鬼貴

兩個做法都正

肉醬版pls

遲啲會拍片整肉醬
寬條麵同肉醬幾夾 夠闊 可以掛住哂啲肉醬

Push

same

你個鍋幾大？ 28？

加即磨既parmesan 會仲正

應該係

有買過 次次見到啲外國飲食節目刨到成碟都係就

外國買應該會平d

香港買舊100 g都要70蚊 唔捨得刨咁多

係 好貴

明明落CREAM好食D

係
我喺卡邦尼方面好閹尖，淨係食最普通茶記嗰隻，改咗少少都未必鍾意食

卡乜鳩姐 明明第二樣嘢黎點解係都要用人個名

Cacio e pepe 我會煮完撕2塊prosciutto 落去
快到一個點 又好食

茶記都有咖咩

我未食過餐廳既 Cacio e pepe 剩係自己整過

唔知係咪咁既味

介紹你間正野卡邦尼，永星冰室個卡邦尼汁超重黑椒味，好正，留意夜晚唔開嫁。

唔做晚市咁犀利

有冇食過窩子

有啲茶記會做埋cafe嘢食，通常都係為咗吸啲學生生意
之前喺啲中學附近食過兩間港式卡邦尼，大大碟都係三十幾四十蚊

下次去試

係咁推介窩子

三四十咁平

真係好撚好食，甘心成為打手

薩利亞？咁平

我睇佢啲相 有個松露pasta 果個又正唔正

薩利亞細份到兩啖食鬼哂

又cream又洋蒽又菇仲叫乜鬼卡邦尼

係好串嫁，澳牛服務，D枱凳又好窄坐得唔舒服，但卡邦尼真心好食。蒜香少意粉都唔錯，但d炸蒜唔新鮮，咬落諗嘅扣咗分。反而話係秘製嘅沙爹牛麵食唔出有乜特色。

港式

每次去都淨係食卡邦拿個肚冇位

樓主想人睇曬條片就唔好cap曬啲步驟出黎

我見佢幾多野食 waffle pizza咁

諗住吸引到人睇
好 下次唔cap咁多

我自己買喺百佳買pancetta同parmigiano reggiano 返屋企整黎食已經好滿足

Guanciale 同pecorino 唔知邊度買到

呢間好似有

係 用pancetta同parmigiano reggiano其實已經好鬼正

其實只係一個忌廉煙肉意粉

其實係

唔係，普通嘅冰室、平價cafe啫
不過兩間都執咗
大份過薩利亞好多

執左

想請教香港邊度買得到 guanciale

呢度有得買 guanciale 同pancetta都有

真係好港式 同以前餐廳煮一樣
不過以前會加d牛油同多d芝士
香港人好鐘意

加埋牛油仲香啲添

多謝介紹
正呀屌！諗起陣油香都扯扯哋

入面仲有賣其他意大利食材咖

D油用黎炒薯仔 真係會扯旗

一向都係即磨
好正

白汁應該係麵撈加奶 個味會有唔同

有時d野唔正宗可能仲好食，因為就左本地人口味

係
Pizza 加菠蘿

肚餓

星期六日試下整黎食喇